.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Penumbral-Shroud:

Покров полутени (`Penumbral Shroud <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=582>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- тьма

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: 10 минут

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 109

----------

Вы окутываете цель покровом тени.
Цель воспринимает свет как будто он на одну ступень тусклее, чем в действительности (например, яркий свет становится тусклым), что соответствующим образом влияет на их способность воспринимать существ и объекты.
Покров так же дает цели бонус состояния +1 к спасброскам против эффектов света.
Хотя этот эффект и полезен для существ, чувствительных к свету, если существо не является готовым, оно может сделать спасбросок Рефлекса, чтобы избежать покрова и уменьшить эффект.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Эффект длится 1 раунд.
| **Провал**: Эффект длится нормальное время.





.. include:: /helpers/actions.rst